% 年度 2001
% 出題 0044 愛知教育大学
% 検索キーワード  初等幾何 メネラウスの定理
% 科目 数Ａ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
\begin{caprm}
\sankaku{ABC}の内部に点Pをとり，直線APと辺BCの交点をA$'$,
直線BPと辺CAの交点をB$'$, 直線CPと辺ABの交点をC$'$とし，
直線A$'$Pと線分B$'$C$'$の交点をA$''$とする。また，
\[ BA':A'C=1:\alpha,~ AB':B'C=1:\beta, ~AC':C'B=1:\gamma,
~ B'A'':A''C'=1:\alpha' \]
とおく。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item 比$\bunsuu{BP}{PB'}$を$\alpha$, $\beta$で表せ。また，
    同じ$\bunsuu{BP}{PB'}$を$\alpha'$, $\gamma$でも表せ。
  \item $\alpha'$を$\alpha$, $\beta$, $\gamma$で表せ。
  \item A$'$がBCの中点ならばA$''$は$B'C'$の中点であることを示せ。
    逆に，A$''$が$B'C'$の中点ならばA$'$はBCの中点であることを示せ。
\end{enumerate}
\end{caprm}
\end{document}
